\begin{tutorial}{Игра для студента-геймера}

В первой подзадаче нужно только покрыть первый ряд наименьшим числом блоков $1 \times 3$ так, чтобы все монстры покрылись. Это можно сделать жадно за один проход: отложим блок от самого левого монстра, далее отложим блок от самого левого неубитого монстра, и т.~д.

Во второй и третьей подзадачах имеется по одному или двум монстрам во втором ряду --- можно аккуратно рассмотреть монстра/монстров второго ряда и оптимально покрыть их блоками. А далее жадно докрыть первый ряд.

Для решения полной задачи нужно применить динамическое программирование (можно сказать, по профилю). 

Пусть $dp[i][x]$ --- это минимальное количество блоков, чтобы покрыть всех монстров, находящихся в~первых $i$ слева вертикальных рядах и в профиле $x$, который можно закодировать так: 

\begin{enumerate}
\item $x=0$~--- пустой профиль, 
\item $x=1$~--- профиль из одной клетки сверху на ($i+1$)-й позиции,
\item $x=2$~--- профиль из двух клеток сверху на ($i+1$)-й и ($i+2$)-й позициях,
\item $x=3$~--- профиль из одной клетки снизу на ($i+1$)-й позиции,
\item $x=4$~--- профиль из двух клеток снизу на ($i+1$)-й и ($i+2$)-й позициях.
\end{enumerate}  

Далее нужно правильно сделать переход с $dp[i-1][\ ]$ на $dp[i][\ ]$, в зависимости от того, в~каких клетках находятся монстры.

Ответ на задачу: $dp[n][0]$. 

\end{tutorial}
